# Introduction
# Freeland DAO Litepaper

 

## 摘要

 

自由国度（Freeland）DAO是世界首个反抗极权暴政的公民自我权益保障DAO。同时，致力于授权加密/web 3 协议的集体。自由国度在项目的最早阶段筹措资金，使用先进的组织部署管理策略来最大化资本增长。不要害怕谈论到金钱，金钱可以赋予你更多力量，让你去实践更多你想做且能做到的事。

 

## 简介

 

### 什么是自由国度DAO？

自由国度 ( Freeland DAO) 是白纸革命运动发起的一个自治组织及 DeFi 协议，专注于觉醒民智、改善民生、促进民权的公民自我权益保障组织。

 

作为世界首个反抗极权暴政的公民自我权益保障DAO，自由国度DAO和海内外机构深度合作，进行政治资本投资、收益最大化市场策略，以及通过构建定制投资产品和与为未来奠定基础的成长项目合作来扩展 Web3 和 DeFi 生态系统的效用。在达成民主自由的过程中，我们坚信要带领民众走向财富自由和经济繁荣。

 

成员代表他们在协议治理中投票，并使用我们的DAO 系统来访问他们在资金池中的份额。 每个「八阶勋章」（Eighth Medal）都由「军团」（the legion）及「国库」（Treasury）资产支持，这是一个由社区自动管理的流动投资组合及惠民措施，由「公民大会」进行全民参与讨论并决议，以寻求在当今现实民主政治生态系统中最有利可图和最有效的革命策略。

 

自由国度DAO 致力于通过市场参与来增加每个「八阶勋章 」及 「功勋值」的内在价值，以提供长期的价值增长，同时也为将 「功勋值」投入「军团」的成员提供源源不断的现金流。 随着我们的策略产生新资产，这些新的现金流的一部分通过军团分发给成员，这样成员就可以自己使用这些资产——为新贡献者及功勋者提供了一个独特的机会来获得与我们一起与市场互动的经验。

 

自由国度DAO的建设 - 治理方向共分为两步骤：

1）搭建成熟的DAO平台，为后续组织化提供基础；

2）通过VIVA代币执行投票，为全世界分布式反抗极权组织及活动投票

 

### 建设第一步骤

自由国度由公民大会、文宣部、安全信息部、组织部、特工部、外联部组成。

 

![img](https://github.com/Gostsoul/daocdn/raw/main/Freeland DAO Litepaper.assets/clip_image002.gif)

（自由国度组织架构）

● 公民大会（Civic Ekklesia）

白纸革命公民大会（前身为公民委员会），以古希腊哲学家亚里士多德的政治哲学思想为指导，在21世纪的今天以中国实际情况作为基准来运作和统筹白纸革命运动。

公民大会分为闭门会议及公开会议，在公开会议中不设立任何代表，所以任何人都可以提议议题来投票，每个人都需要进行表决，结果采用多数决议。

对公民来说，这种运作体制的优越性在于任何人都可以提供一项讨论议题，每个人在投票过程中作出自己的选择，这种方法促进了民智的觉醒，民主的发展。

● 文宣部

思想是不怕子弹的。文宣部集合了理论，文稿，作图，视频，字幕等综合输出，为公民觉醒民智而打出战争第一枪的功勋。

● 安全信息部（ASD）

我们很乐意将ASD称之为白纸革命的“克格勃”。安全信息部(ASD）集合了全球顶尖的技术人员以及情报工作者，无名英雄在捍卫着公民的自由和隐私。

● 组织部

作为白纸革命的核心，组织部由反渗透审核处、全国动员联合会、海外动员联合会及后勤支援团组成，每一位为自由而战的勇士都将被铭记史册。

● 特攻部

“以暴抗暴，还你公道” 就像很多人一样，我也期待有一天这社会最弱势的阶层团结起来，地下的势力有一天会翻到地面上来，用各种手段，让不义之人受到他们应有的惩罚。

● 外联部

六度分隔理论告诉了我们，美国总统和普通人之间只相隔六个人。

顾问智库团和游说援助团使得最高层的政治力量介入变成了可能，让政治摆脱黑箱操作，重新回归于每个公民。

 

### 治理第二步骤

白纸革命运动宗旨在于：

**觉醒民智**、**改善民生**、**促进民权**这三种社会目标都实现后，从而达到**真正的**自由民主。

 

而自由国度正是为打造这一宗旨为己任，从而建立资本并部署它。 将收益分配给成员，享受我们共同打造的生态系统。

 

人民应当告诉政府应该如何服务于人民，这样人民可以发表意见并发挥作用。而不是通过一个官方团体或专断组织、甚至某个人来代替他们作出选择。 白纸革命致力于保障公民基本权益和促进民生的改善，尤其是对于公民自由的启蒙。



公民大会对于自由的定义是：


```
“自由,即有权做一切无害于他人的任何事情。”

——法国大革命纲领性文件《人权宣言》第4条（节选），1789年
```
一个人的自由，以不侵犯他人的自由为范围，才是真自由。如果侵犯他人的范围，便是不自由。因此对于任何一位只要是想追求自由，反对某个人或团体进行迫害、伤害他人的活动，不论任何国籍、性别，族裔、出身、阶层等，您都可以被定义为：「公民」并且有权利参与和建设公民大会的议题决策。

 

公民参与、改善民生、促进民权这三种社会目标都实现后，从而达到真正的自由民主宪政体制，既而实现民主法治，百姓安康，自由平等，社会富强。

 

自由国度DAO 是一个去中心化的自治组织，由「八阶勋章」及其治理代币控制。其核心分以 **「贡献者」**和 **「功勋者」**两大系统体系。

 

**贡献者 （Contributors）**

按照等级依次统称为「八阶勋章」（Eighth Medal），

-----主要以「金钱捐赠」贡献为基本判断标准，

-----越上级的「八阶勋章」可享受的权益和收益会越依次递增。

-----为保障社区平衡性，「贡献者」和「功勋者」在满足部分条件后可互相进行自由转换。

 

**功勋者（Hero)**

公民大会下设立「军团」（The Legion），其中分为文宣、安全信息、组织、特攻、外联五大部门，在各个部门的相互配合下「功勋值」(Meritorious Point)依照各部门任务难易程度来进行分配。

----任何军团成员都有权益申请经济补贴及医药援助。

----任何一军团成功到达任务的满足条件后，所获「功勋值」(Meritorious Point)均可以转换成「八阶勋章」或直接兑换为「虚拟货币」或等值法定货币的「现金」。

 

![img](https://github.com/Gostsoul/daocdn/raw/main/Freeland DAO Litepaper.assets/clip_image004-2477673.gif)

 

治理流程：

1. 成为「贡献者」（Contributors）

要加入自由国度，请在公开市场上购买自由国度DAO发行的「八阶勋章」及衍生NFT系列。 您可以在我们的官网及或OpenSea交易平台上的上找到交易地址和相关资料。

 

2. 成为「功勋者」（Hero)

要加入DAO可是又苦于没有资金投入，那么能力是你最好的请在公开信息或官网中查找加入「白纸革命」任意五大军团之一并领取任务内容，满足任务完成条件后即可获得「功勋值」，「功勋值」满足一定积累后即可自由兑换「现金」或「虚拟货币」或换取「八阶勋章 」。

 

3. 获取收益

成为贡献者/功勋者后，要从 DAO 的财务绩效中获益，请将您的「八阶勋章」及其NFT系列「质押」(Staking)在收益分成质押合约中。 「八阶勋章」持有者将定期接收代币产生的利润。或可以将「功勋值」直接兑换为「现金」或「虚拟货币」。

 

4. 参与治理

「八阶勋章」持有者可以参与自由国度DAO治理。 积极的参与者可以就资本分配和 自由国度DAO 改进提案发表意见和投票。

\-    解锁一定积分程度的「八阶勋章」可获年化收益及额外权益，「功勋值」则根据军团任务难易程度和贡献程度来进行从低到高的分配。

\-    要参与 DAO，「贡献者」用户需要从公开市场购买并持有「八阶勋章」或其NFT衍生品。

\-    要参与 DAO,「功勋者」用户不需要进行任何金钱捐赠或投资。相反，DAO会给杰出的功勋者进行经济补贴及物资援助。请记住，作为功勋者，您的能力是唯一判定标准。

\-    「八阶勋章」可用于对协议提案进行投票并指导项目的未来。

\-    「八阶勋章」及衍生NFT或代币还可以在收益分享合同中下注，以从财务绩效中受益。

![img](https://github.com/Gostsoul/daocdn/raw/main/Freeland DAO Litepaper.assets/clip_image006-2477682.gif)

代币的经济模型

VIVA代币的总供给量：100,000,000

|            | 总供给 | 初始流通 | 锁仓时间 | 释放规则       |
| ---------- | ------ | -------- | -------- | -------------- |
| 捐赠       | 10%    | 0%       | 半年     | 一年内线性释放 |
| 合作机关   | 8%     | 0%       | 半年     | 一年内线性释放 |
| 空投       | 2%     | 2%       | 无       | 无             |
| DAO国库    | 50%    | 10%      | 半年     | 3年内线性释放  |
| 流动性挖矿 | 30%    | 5%       | 半年     | 3年内线性释放  |

 

 

\-    捐赠

愿意相信自由国度DAO未来发展的人或组织可以对组织进行捐赠，后续根据其地址进行空投发放。

 

\-    合作机关

为自由国度DAO的发展提供帮助的核心合作机关将会获得代币奖励。

 

\-    空投

为民主自由奋斗的人皆可通过相关的证明获得空投奖励。

 

\-    DAO国库

自由国度DAO保留50%的资金用于国库，将通过公民大会的投票和复议对资金进行发放和使用。

 

\-    流动性挖矿

可以通过质押VIVA代币或者是自由国度发行的NFT获得代币奖励。
